第三卷49——other sdie，鱼与熊掌不可兼得

玲菲视角

“咕怒怒怒！”

妾身眼前有个奇怪的生物。

“咕怒怒怒怒！”

它一边乱挥着手还一边猛跺着脚。

实在不想和这种东西扯上关系，因此妾身往一旁挪了几步。

“玲菲，你突然退开是什么意思啦！？”

结果却立刻就暴露了……失策，下次动作该再自然些。

“喂！不要无视我嘛！”

“汝何不考虑下妾身出此下策之由！？”

看来继续装作不认识也没用……谁叫这家伙，就算不想承认，她也算是妾身的舍友呢？

亚玄知，一位虽然不算坏，但搞不清楚她总在想些啥的女孩子。

“姆——总觉得玲菲在背地里说咱的坏话……”

“汝的错觉。”

姑且是知道她在为何事生气，毕竟昨晚再她躺到床上前，抱怨被人偷袭导致比赛输掉的声音就没停过。

但这都过了一宿了，该消停了吧？……看来是没有呢。

“一想起那两个家伙的笑容我就火大！”

“蕾蒂娅她们只是想分享喜悦，并无嘲弄之意吧？”

“玲菲你就是看人太善良了，实际上这个世道要比你想象得更加险恶啦！”

妾身倒是觉得是汝想得太多呐，嘲笑咱们对那两位毫无价值不是？

嗯，想必远比妾身这位舍友更聪明的各位读者已经能猜到了吧，蕾蒂娅与爱薇儿在海选的第一天下午就顺利晋级的事。

而至于妾身……很遗憾没能通过呢，虽并非三场全败，但参加的两场比赛却都不幸的失手了……

第一场的遭遇和亚玄知如出一辙，开幕就遭遇了高强度魔法与箭矢的直击，虽不至于像她那样当场出局，但过重的伤势也导致了没能坚持多久。

而第二场的就实在是有点……『狐火』比预想中更快的蔓延开去，将『城堡』地图中的那些木质结构焚烧殆尽……不，说到底『城堡』为何要使用那种易燃的材质？总之当比赛接近终盘，妾身正与剩下的一人对峙时，不幸被落下的房顶给砸中，就这么被干掉了呐……

“唔，仔细想想妾身现在遇到了大危机！”

“真的不是你在武斗祭开始前乱立『FLAG』的锅吗？”

“才不是！妾身不信那种东西的！接下来可是会倍加谨慎，脚踏实地的取得胜利的呐！”

话虽如此，妾身却暂时没考虑清楚之后的行动方针，因此决定先保留最后一次的参赛机会。

还好根据宣传海报上的情报，武斗祭的海选一般要到今天下午才结束，上午还是有喘息之机的。

“嘛，我倒是打算现在就去取得晋级名额，下午再弄太紧张了！”

“那祝汝武运昌隆哦。”

尽管亚玄知有邀请妾身去观看她的比赛，不过妾身还是婉言拒绝了。

倒不是在乎『不去观看关系密切者的比赛』的这条不成文规定，而是有着更重要的事等着妾身去完成。

“就知道这味道肯定错不了，是卖油炸豆腐的摊子呐！！！”

没错，就在刚刚，妾身闻到了散发出诱人香气的目标物！这可比那个谈到什么『主人大人』就顾不上其他事的家伙的比赛有吸引力得多呐！

人类意外的很懂诶，既然是冠以『武斗祭』之名的『祭典』，怎能少得了这种出色的美食呢！

“店主，这儿的油炸豆腐妾身全给包了！钱就用这些，赶紧将汝最好的手艺搬出来招待妾身吧！”

“呃……”

没想到，当妾身拿出母上给的硬币后，正忙着打理摊档的那位同学却露出了十分尴尬的表情……是嫌妾身给得不够多吗？没办法，多加一枚。

“…………”

结果他的脸色变得更加僵硬了，什么鬼？

“……汝可不能那么得寸进尺呐，就算是妾身，从母上那边拿到的资金也只有三枚硬币呐！不可能全部都交给汝的！”

“不，不是……我不是这个意思……”

“那是什么意思？快给妾身说明——”

“等等等等等等——”

就在妾身想要去抓住那个贪得无厌的店主的衣领前，一个声音唐突的插了进来，顺便还挡住了妾身的手。

“仙狐小姐，这可使不得啦！”

“唔噢！是哪个无礼之人——诶，是，是刻二耳……什么来着？”

“是洛斯啦，仙狐小姐。”

“啊对对，现在是把名字换了个对吗？妾身想起来了……”

是很小的时候就见过数次的黑猫族少女呢，妾身有和她一起玩耍过的印象，不过那会妾身应该没做过什么值得让她尊敬妾身的事才对，而且也不知道为何她要称呼妾身为『仙狐』……妾身明明是『妖狐』才对……

算了，管他的呢，总之这位现在似乎在用着『亚玄可』的化名进入了这所学院中，还将之前走掉的那个脑袋空空的笨蛋认作了『姐姐』……只能说，反正都是她本人的选择，妾身也不好说三道四了。

“仙狐小姐，总之能先跟我来一下吗？”

“为什么？妾身可不想准备享用美食的时候被打扰呐！”

“唔——不会占用仙狐小姐太多时间的，拜托！”

明明听着是低声下气的请求，魄力却相当大，让妾身一度感觉是母上来到面前了呐……不，妾身可不害怕自己的母上哦，真的。

离开的时候还听见了句『会长全靠你了！』，是指何事呢？

“到这里就差不多了吧，再远了妾身就闻不到油炸豆腐的香气了……”

“啊啊，仙狐小姐，抱歉刚刚打搅您。”

“确实是打搅到了呐，请好好的说明缘由哦！”

“首先应该告知仙狐小姐的是，您给的太多了……”

黑猫族的少女一边说着一边指了指妾身拿在手中的硬币，于是妾身举到眼前看了看，可惜看不出什么名堂。

“……仙狐小姐，您知道您手中拿着的是『白金币』吗？”

“好像，是的吧？妾身只记得母上有说它的价值非常高……”

“是没错，请看这边……”

她叹了口气，接着不知从哪取出了一张画有各种硬币的纸张。

“罗德里克王国的基础货币分为『铜币』，『银币』，『金币』和『白金币』4种呢。”

“妾身手中的『白金币』是最厉害的？”

“可以这么说……从左往右的，每10枚货币都能兑换下一种的1枚。”

“也就是说，妾身手中相当于握着3000枚铜币咯？”

“对，然后一串油炸豆腐只需要铜币3枚哦。”

3枚铜币一串，妾身手上有3000枚铜币，也就是1000串………………

1000串！！！！！

“等等等等等等！先不要急着往那边赶啊，我还没说完呢！”

“别拦着妾身！妾身要去把那家店搬空，然后赶去下一家店呐！！！”

“所以都说了问题不止这一个，稍等一下啦！”

之前说这只黑猫族的少女尊敬妾身啥的绝对是妾身的错觉，现在居然拦着妾身完全感觉不到尊敬的意思啊！！！

这可是1000串油炸豆腐的钱哦，妾身还以为母上给得太少呢，现在来看何止是少啊，母上什么时候变得那么仁慈了！？

1000串！妾身这辈子加起来都没见过那么多油炸豆腐呐！

“停一停停一停啊！仙狐小姐！不能这样的！”

“不能什么啦！妾身又不是去吃霸王餐，钱还是会好好付的，这个道理妾身很清楚的好吗！？”

“不是这个意思，姑且先不说那个摊子能不能把剩下的钱找回给你，仙狐小姐要是把那儿的东西买光了那其他想买的人怎么办？”

“妾身管那些家伙干嘛啦！？这可是油炸豆腐！妾身最中意的东西呐！”

最中意的东西现在居然能买1000串之多，妾身好久都没这么兴奋了！

“我知道这是仙狐小姐最中意的东西，但能不能稍微，就稍微思考一下……”

“思考什么？”

“万一有个和仙狐小姐一样的家伙……”

“一样的？”

“对，也是如此喜欢油炸豆腐的人。”

“妾身绝对比她更加喜欢！”

论喜欢油炸豆腐的程度，妾身可以保证连母上都比不过妾身哦！不过黑猫族的少女似乎不这么认为……

“想象啦，想象一下……”

“……好吧？然后呢”

“那家伙抢在仙狐小姐面前把油炸豆腐买完了……”

“妾身要干掉她！！！”

“那，如果其他人在仙狐小姐买完后也想买怎么办？”

“唔——”

这还真是，万一遇到了个和妾身一样喜欢油炸豆腐的家伙什么的……

不，妾身不认为那种家伙会存在呐？

“……也罢，妾身知晓汝之意了，不会一次买完的……但若是等到活动结束收摊之时还有存货，妾身可是会全部拿走的哦！”

“这当然没问题，请务必采取不会影响其他人的行动。”

幸运的是，明明是那么好吃的油炸豆腐，那家店的却意外的没什么人光顾，于是在当天下午，妾身得以将剩余的全部存货收入了囊中！

只是，妾身总觉得自己似乎忘了什么重要的事……不过无所谓啦～只要能吃油炸豆腐吃到饱妾身就满足了呐！

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“这种家伙居然好意思说我谈到主人大人就顾不上其他事！？”——莉莉丝

“姐姐大人和仙狐小姐完全半斤八两啊……”——洛斯

第四卷26——人生大起大落大起大落大起大落落落

莉莉丝视角

用『笑容凝固』这个词来形容我的表情变化再合适不过了，毕竟正在兴头上呢就被主人大人劈头盖脸的数落了……

“主，主人大人……那个——”

“那个什么？莉莉丝你啊，为什么总能挑些我疏忽了的点来闯祸？”

呃！我，我还没……哇……看来主人大人不止是普通的『生气』，很明显是『超生气』的状态啊！

记得主人大人上次变成这样，还是因为我把精灵村落的那些婊子们给……也就是说，现在我又犯了相同等级的错误咯……？

不……不应该吧，最近我不是表现得挺好的吗？硬要说有问题，顶多顶多也就是迟到，上课睡觉，或者不好好写作业而已……

……主人大人会因为这种事就……？我觉得不至于……大概？

无论如何还是先道歉啦，至少让主人大人消消火。

“主，主人大人……对不起……”

然而——

“你急着说对不起有什么用？明明都不知道自己错在哪！”

呀！？还，还以为要被主人大人打了……不，这和被打也没什么区别啦，主人大人肯定是失望到懒得动手了……呜～～～

明，明明想让主人大人别这么生气，结果事态反而恶化啦！

“对，对不——！”

本能的又想着要道歉了，可，可这样只会让主人大人更加……但不道歉我又能做什么嘛……呜呜——

讨厌！眼泪怎么就开始哗哗的往外流了？哭也没用的呀……呜呜呜呜——

“……！”

也不知道是幸运还是不幸，在我从『啜泣』转为『嚎啕大哭』前，脑袋被主人大人很用力的搓了起来。

有点难受的我伸手想要抵抗，才发现主人大人正盯着我。

“……别哭了。那个……刚刚有些冲动，抱歉。”

见我还不是能回答的状态，主人大人接着说道。

“仔细一想，也不能完全怪你。是因为我没提前把那些常识教会了，你才会疏忽的，所以我难辞其咎。”

“主，主人大人才没有——”

“不，有的。……先不争这个了，你把眼泪擦干我们再说。”

攥紧了主人大人递过来的毛巾，我把头转到了一边。

这，这代表主人大人已经没那么生气了吗？至少，语气好像已经恢复往常了？

那我应该也不用那么紧张了吧……总，总之，先按主人大人所说的去做……

“……主，主人大人……那个……”

“是想问自己到底犯了什么错吧？”

我点了点头。

“……唉。也难怪你会意识不到了。我是不该骂你的。”

“主人大人……”

“对于『异世界人』来说，这应该只是某种小小的『玩笑』呢。”

说着，主人大人停下了摸脑袋的手，接着放到了我的额头上。

“还记得不？你在玲菲这写字的事？”

主人大人的提醒使我想起来了——昨天下午那只狐狸来抱怨时不是狠狠的咬了我一口嘛……我当时超火大的，因此就趁着她昏迷的时候在她的头上写了个『肉』啦。

……嗯？等下……

“……就，就这……？”

“对，就这。”

“……”

我语塞了哦，主人大人。

因为这不就代表主人大人刚刚会那么生气，全都是因为『这点小事』！？

“主，主人大人！”

不，我不是在说往她头上写字没错，也不认为主人大人不该生气，但……但是至于吗？程度也，也有点太……

“你会疑惑很正常，但就因为『这点小事』，玲菲昨晚可是气到见面时就把你给踹飞咯。”

“……唔！”

对哦，说起来是发生了这样的状况来着！这家伙趁我打招呼时没注意，上来就是一脚……！

“特，特喵的！居然敢——”

“她这么做固然不妥，可在我眼里……玲菲只是这样就收手，属于『很有忍耐力』了。”

“……什么！？”

我在主人大人面前本来应该表现得又矜持又贤淑的啦，但这回主人大人的话着实让我惊讶到了所以……抱歉……没忍住……

只能说幸亏靠的比较里面，才没从沙发上滚下去。

“主，主人大人！请告诉我，告诉我主人大人您没有在偏心她哦！”

“我可以向你保证，我不可能偏心她的。”

“但，但是……！”

这混蛋可是先咬了我一口，我才在她头上写字的哦！

我只是随便写点东西，她就踹晕我而且还算『有忍耐力』，那她咬我时我是不是该拿史莱姆触手睡奸她啊！？

“咳咳，你的危险想法都写在脸上咯。”

“可，可是主人大人！”

“我知道你不太能接受这样的说法，我知道的。但这件事由我来解释其实不太合适呢……”

“……不合适？”

“嗯，所以嘛……要不这样如何？”

稍微停顿了一下，主人大人接着说道。

“正好今天是周末，要和我一起出门逛逛吗？”

“……诶？”

主人大人刚，刚刚……说的什么来着？一，一起出门逛逛？是这么说的？

周末，一起出门，逛街，这，这不就是……

“诶！？！？！？”

“……有必要那么惊讶吗？”

“有的！主人大人！有！”

谁叫这剧情转折来得那么突然！？刚刚还在被骂着呢，现在就说要一，一起出门约……约……咳咳！我甚至怀疑自己是不是漏看了什么剧情呢！

说是『苦尽甘来』都有点不够……是不是触发了什么特殊『event』啊？

“……所以你想不想跟来呢？”

“想想想想想！怎么可能会不想嘛！？主人大人！！！”

尽管不明白为啥□□□□突然就眷顾了我，但管他的！这么难得的机会不去把握住跟傻子有啥区别，必须得点头啊！

“不过，莉莉丝。我想顺便带你去的地方稍微……我有点担心——”

“没关系的！主人大人！只要能和主人大人在一起，去哪都不会有问题～！”

用最快速度换完衣服（不过款式相同）跑到门口等着主人大人的我，兴高采烈的回答着——却没注意这完全成为了『FLAG』。

几分钟后……

“唔——主，主人大人，这，这实在是有点……”

在一栋从外观上不算简陋，倒不如说挺豪华的建筑物面前，我退缩了。

“……主人大人！”

“呃？你在叫我？怎么了？”

“主～人～大～人～！！！我说！哪，哪有带人出来约，约……约会！带到『奴隶商会』的啊！？”

对，哪怕能无视掉牌匾上写着的大字，放在橱窗中展示的各种各样的『活人』都已经能展现出这栋建筑物的功能，这让我怎么会想靠近哦！

“诶？这原来算是约会吗？”

“！！！”

“啊，别摆出那种像是世界末日来临般的表情嘛……我开玩笑的！”

“……”

可信度超低！我感觉主人大人这个大木头说不定真的认为这对我来说只是普通的『出来逛逛』诶！

“咳咳，所以我一开始不就说了？我担心你可能接受不了这个地方。”

“虽然确实是说了没错……！但，但是……”

我从一开始就没把这里列入『主人大人可能会带我去的地方』里头好不好！呜呜呜——

“说到底，主人大人为什么要带我来这里嘛……难，难不成想把我给……”

“你到现在还会这么想吗？”

“因，因为我今天早上又惹得主人大人挺生气的……好，好吧……确实不太可能，那为什么……？”

该不会是想要买新的奴隶了？那样的话带我来干嘛，自己一个人来不好了？不，自己一个人来也不好啦！我会反对的！反对新奴隶啦！

“不是，你这就给忘了？出门前我说『这件事由我来解释不合适』，所以要找个人来给你啊。”

“……哈？”

“还真忘了啊！你不是想知道我为什么要对你在玲菲头上写字的事发火吗？”

“……噢！……噢噢！确实诶……”

完蛋，『和主人大人出门约会』的事冲击力大得有点太离谱，以至于把其他所有的东西都从脑袋里头挤出去了！

也就是说……主人大人之所以想带我出门，真的不是去『约会』的……真的不是诶……

“………………”

“……至于嘛？低落成这样。”

“主人大人……我觉得主人大人反而应该夸奖我一下，失望到这种地步还没哭出来呢……”

如果不是因为心情坐过山车上上下下了太多次有点麻木，我怎么可能受得了。

“好吧，那，莉莉丝你很努力了，了不起了不起。”

“……还有，主人大人，请不要见到我被摸头了就会破涕为笑后，就认为我是那种特别好对付的类型……”

“……没有的事！总之，你要不要进去呢？不愿意的话，我找他出来也行。”

虽然主人大人这么说，但我能看得出来，他肯定更希望我跟他一起进去……

可就算有主人大人陪在身边，要进入『奴隶商会』什么的也有点……

“忙完之后剩下的时间都给你，作为补偿。”

“主人大人，我们赶紧进去吧”

这就叫『有远见』。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“我看这叫『太好对付』还差不多。”——洛斯

“喂！洛斯！”——莉莉丝

第四卷28——周末的结束

莉莉丝视角

“唉……”

一般来说，在大街上边走边叹气的人，多半是遇到了什么烦心事。

我也不例外，由于周末时被特斯艾尔先生和主人大人『说教』了一番，使我到新的一周了都还在『自闭』。

……所谓的『自闭』，就是指除主人大人喊我外，什么反应都不想有，连洛斯来叫都没用的程度。

甚至没心情去『约会』诶，明明之前还渴望得要命的。

“唔噢噢哦哦——”

后悔，现在想起来真的非常的后悔，可哪怕把头发挠得再怎么乱糟糟的也不顶用，毕竟周末已经过去了……

要怪就怪那会儿无精打采的我吧！讨厌！！！

“唉………”

结果这趟回家别说补充『主人大人能量』了，消耗的反而更多……如果不是临行前被主人大人拥入怀中（应急充电）了一小会，我现在早就已经瘫倒在路边咯……

“唉…………”

短短几十秒叹气三回什么的，我也知道显得很『阴沉』……可有什么办法呢？郁闷就是郁闷啊！

哎哟，我是真不知道『肉』字居然是刻印『烙印』的符号啦……是，我承认自己当时是觉得这种报复方式最解恨……可居然会有如此的『负面影响』我完全始料未及啊……

当然，我明白这不是能说句『不知道』就一笔勾销的错误。只是回想起来，自己总是在这种地方踩坑，给主人大人添麻烦，果然还是哪里出了问题吧……？

再加上从主人大人那里听说的，玲菲也有过被袭击，甚至差点被当做奴隶抓走的经历……而自己的行为根本就是在揭别人伤疤——

“唉……………”

情绪就更加低落了，说不定全身都散发着『黑气』呢……如果真是那样，倒能理解为什么从家到宿舍，路上一个靠过来的人都没有了。

『咚咚——』

……嘛，就算是这样的状态，学也还是要上滴，抛开杂念的我最终站到了宿舍门前，并用力敲了敲。

“啊，希望玲菲别再立刻就一脚踹过来了……”

那样我可遭不住，不过主人大人告诉我她似乎那之后冷静了不少，应该不用那么戒备吧？

“……？”

可等了好一阵子，门的另一面也没有任何动静，明明『水汽感知』显示里头是有人在的。

『咚咚咚——』

没办法，我只得再次敲了敲门，才终于听见了『请进』的回应。

以防万一，我用的还是『史莱姆触手』把门推开的，但实际上并没有那种所谓的『惊喜』。

倒是房内的景象，着实把我吓了一跳。

只见刚刚提到的『妖狐少女』玲菲，此时正被人从背后压倒在床上，拼命的挣扎着，而把头埋进她的尾巴里，使劲的蹭啊吸啊的，则是我的另一名舍友，自称『普通大小姐』的爱薇儿。

“……什么鬼……”

仔细一看，那只狐狸的身上还缠着里三层外三层的绳子，连嘴巴也被胶带封住了，而爱薇儿亲则牢牢抓着绳子的一端把她往自己身边拽。

完全搞不懂她们在干嘛，我记得玲菲不是挺讨厌爱薇儿的？怎么会让她为所欲为呢？

再瞧瞧『圣女』蕾蒂娅，那家伙正坐在桌前，边写着什么边时不时的露出奇怪的笑容……刚好奇她为什么不制止背后的骚动呢，就看见了她耳边悬浮着的『隔音』魔法阵。

懂了，现在还是别去打扰她比较好。

“早，早啊，爱薇儿亲……”

“早啊，亚玄知同学～”

“呃，早啊，玲菲……”

“姆姆姆～～！！！姆姆姆！！！”

那就跟应该会搭理我的剩下两位打招呼呗，象征性的挥了挥手后我便决定学习蕾蒂娅的做法，无视这场『闹剧』了。

……虽然是这么打算的，但无视玲菲死死瞪过来的目光不太好吧？所以我只得叹了口气，硬着头皮开口道。

“那个，爱薇儿亲……”

“什么事呢？”

“……你在，干什么呢？”

“看了还不知道吗？我在疼爱玲菲酱啊～”

“……呃，确实……”

『那你为什么要这么做』就没这么容易说出口了，因为爱薇儿亲已经露出了不耐烦的表情。

……看来我的干涉就到此为止了，玲菲同学你应该也满意了吧？

答案是会满意才怪，她现在就差没哭出来了……

“不是，那个……爱薇儿亲，玲菲她，她看起来，挺不开心的呢……”

“这我当然知道呀，她从来都不喜欢我摸她的尾巴的！”

“……会不会是你的手法太粗鲁了？”

“怎么可能，你看～被摸过的地方明显毛要更加顺滑一些不是吗～？”

“……”

还真跟爱薇儿亲说的一样——见到我露出了这种表情，玲菲更加拼命的挣扎了起来，事实证明即便如此她也不愿意让对方触摸诶……

“那，那个……”

“……还有什么问题？”

“最后一个了，真的！我，我想知道爱薇儿亲为什么要把她绑起来……”

“这个嘛～～～当然是因为……！啊，原因的话还是让她自己告诉你吧～”

爱薇儿亲边说着边摸了摸玲菲的脑袋，可嘴巴被堵住的她却只能像条砧板上的鱼似的上下抽动。

“哎呀，差点忘了你还说不出话呢。那就不好意思咯，亚玄知同学，这个话题我们等下再聊吧～～～”

“………………”

这已经不是『暗示』而是『明示』的程度了，爱薇儿亲的意思就是让我『别再插手』。

我确实也有这么个打算，要知道两边都是我的『朋友』，总不可能为了帮一边而伤害到另一边……

所以还是装作没看见吧，和学蕾蒂娅那种做法……

得出如此结论的我想转身离开，余光却不小心又扫过了那只狐狸的泪颜。

……

“一次，就这一次哦！玲菲你给我听好了！之前我是不该在你头上写字的，我承认！对不起！所以为了表示诚心道歉，现在我帮你一把！”

该死的愧疚心在这种时候作崇了，而听见我的发言的爱薇儿亲则是明显警戒了起来。

“亚玄知同学，你在……说什么？”

“我说要把『公主』从『魔王』手中救走啦！”

“……！”

趁着爱薇儿亲惊讶之际，我迅速的夺过了她握着的那根绳子，同时试图将玲菲从床上拉起来。

然而，那位大小姐回神的速度比我想象得还要快得多，她探前身子猛的一挥，直接把抓着绳子的我的手给握住了。

“——！？”

可就在这时，只听『啪！』的一声响，爱薇儿亲的手竟被弹到一边。

这本该是件好事，但随即我刚被抓住的部分，就有如同被鞭子抽打时的那种剧痛蔓延了开来。

……还好，我拼命忍住了没松手，总算借着爱薇儿亲看着自己手的空档，将玲菲扯到了身边，并和她合力逃离了宿舍。

至于在那『啊——』的爱薇儿亲……之后再跟她解释吧……

…………

……

“终于……真是累死我了……”

一旁的妖狐少女虽然没说话，但想法应该和我一致吧——个鬼，她是说不了啦！嘴巴还被封着呢！

“差点就忘了！现在就帮你解开！”

顺着玲菲尾巴的指示，我发现了一张，贴在捆着她的那根绳子上的『符咒』。

把它撕下来后，只见一阵白烟闪过，妖狐少女变为了『妖狐』，从绳子的缝隙中钻了出来。

然后又是一阵白烟，『妖狐』变回了『少女』，站在了我的面前。

“……x……”

“？”

“……xie……”

“嗯？怎么？”

没听清玲菲想说什么的我，低头看向刚撕下来的玩意，结果脑门就被拍了下。

“……谢，谢谢啦！妾，妾身要对汝救助妾身一事表示感激……！”

这么高傲的谢意表达可是很少见的，只能说很有玲菲的风格呢。

“……不用谢。说到底，我是想为之前的事道歉才这么做的，希望能就这样得到你的原谅。”

没想到玲菲听完却摇了摇头。

“……这是这，那是那！妾身可不认为救了妾身的事能和在妾身额头上写字的错相抵消呐。”

“唔……”

果然不会那么简单……嘛，谁叫我把她心理阴影都给激起来了呢……

可就在我叹气的时候，玲菲表情又变了。

“……其实是超过了呐！”

“？”

“妾身的意思是，救妾身一事肯定要比那个玩笑重要得多呐！毕竟妾身刚刚真的只差一点就……”

说到这她的身子还猛的抖了抖，应该是真的被爱薇儿亲的行为吓到了。

“……所以说……你愿意原谅我咯？”

“当然呐！没有理由还记恨救命恩人的吧？”

“那你一开始还……”

“谁叫汝本来也是想丢下妾身不管的呐！”

还真无法反驳，可你这家伙，都这种时候了还来耍我哦！？

不过，也多亏了她的玩笑，我现在的心情放松了许多。

这样的话就只剩下一个问题有待解决了。

“那个，玲菲……也许这么问有些失礼，但你怎么会被爱薇儿亲弄到那种地步的……？”

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“衣服再脱多一点就能拍片了呢……”——莉莉丝

“拍下来给罗雯他应该会狂喜乱舞哦。”——鲁威尔